【淘寶無人cafe】技術未成熟 徐小姐：結算兩次也沒成功

徐小姐：結算兩次也沒成功

杭州居住的連小姐稱，之前看過與無人店有關的短片，今天終於可以體驗

上海來的wendy（左）與萬小姐（右）。

淘寶造物節會場人流如鯽，「淘cafe」體驗店外更是排了長長的人龍，不少人更是遠道而來，只為了體驗其高科技；但亦有買家表示，最後經過玻璃通道時無法辨識扣錢。

特地從上海過來的Wendy表示，雖然排了40分鐘才能進去，但覺得無人店很方便，最後經過玻璃通道「付款」時只需要用正常速度走出來，「跟平常（買單）時間差不多。」
。

在杭州居住的連小姐稱，之前看過與無人店有關的短片，今天終於可以體驗，「進去之後，拿完東西出來也不用刷卡、付現金，沒有手續就出來了，覺得挺新奇的。」

不過，買家徐小姐稱，店內技術似乎仍未成熟，有「甩轆」情況出現，「剛剛我結帳的時候，因為網絡不行，結算兩次也沒成功，可能要網絡好的情況下才比較順利。」

阿里巴巴集團首席市場官董本洪稱，開設「淘cafe」並非為了一味擴張，「not in a restaurant model（非餐廳經營手法）」，而是展現無人店實際運作情況，未來有意應用在其他實體店。

他指出，阿里作為超級數據公司（super data company），會運用現有數據及技術去協助實體店，以完善用戶體驗，譬如「淘cafe」能夠將店鋪營運情況電子化。

雖然用戶已可在店內消費，不過，他稱「淘cafe」只是作為展現技術之用，技術仍在不斷研發及改善，無意像經營餐廳般一味擴張，亦非要取代人代。

至於未來會否考慮將技術應用在其他線下商店，他則坦承不知道，因為阿里只是負責研發及提供數據與技術，至於會否採用、及如何應用這些數據及技術，則要視乎商家意願。

記者：溫婉婷

on99

炒 amazon ?

連 amazon 都搞唔掂，大陸會得 ?

會，唔可以用外國模式去睇大陸

無人超市 無人cafe 遲下慢慢d底下階層 收銀都無得做

喺支那搞無人

唔好睇少阿里巴巴
阿里巴巴同騰訊
兩間野拎住13億人既數據 絕對有能力同amazon比

大陸其實好肯去試

屌 好撚心樓上唔好咁低質啦
大陸科技真係行得好前
佢肯試肯搞 一定會搞到
香港？ 仲八達通打j渣

我好撚想香港都搞呀屌你老母
班高官快撚d去死啦

中國人賤種DNA無自律呢2個字，完

你咁想搞搬返大陸住啦

想香港搞就要比你屌搬番大陸住 咩邏輯

d大陸人都唔撚想做啦

你知唔知淘寶支付寶搞死咗幾多商場，一路盲目追求科技對個社會未必係好處

點搞死法？真心想知

技術未成熟好過香港唔嘗試

所有 e commerce 都唔洗搞啦

唔好發展AI
好多人失業

amazon晨早響自己員工舖頭測試緊
咪睇下邊個技術好D囉到時

不過用支付寶俾錢，唔使預我用喇

我認為重點係無人鋪頭，用咩比錢其實無所謂
但除非全部用自動販賣機咁，唔係好難確保無走數問題

我鄉下(二線城市)係未有淘寶之前，發展得好快每月都有新建築，勁多人行街買野，呢幾年馨左淘寶，全個市D商店差不多冇得做，人人都轉做飲食，因為得飲食冇得用淘寶，開個新商場只有兩三年壽命，之後就變死城，其實依家深圳都有D咁嘅情況
係人都想科技進步，但係如果香港變成個個都用淘寶支付寶，香港就真係變成死城了

睇完都唔知點解因爲淘寶變死城